<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R, Python, SQL on Statistiques avec Open Source</title>
    <link>https://knsamati.netlify.com/tags/r-python-sql/</link>
    <description>Recent content in R, Python, SQL on Statistiques avec Open Source</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://knsamati.netlify.com/tags/r-python-sql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Manipulation des données volumineuses (Big Data) avec R</title>
      <link>https://knsamati.netlify.com/2020/04/12/manipulation-des-donn%C3%A9es-volumineuses-big-data-avec-r/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knsamati.netlify.com/2020/04/12/manipulation-des-donn%C3%A9es-volumineuses-big-data-avec-r/</guid>
      <description>ContexteEn référence à ce twit d’un internaut demandant comment importer et manipuler un fichier de 4,5 Gb dans R avec une machine de 8Gb de RAM, j’ai decidé de faire un petit post sur l’importation et la maniplation des données sous R.Dans ce petit post, nous allons faire le tour des différentes solutions possibles.Dans un passé récent, R n’était pas connu pour la manipulation des fichiers assez volumineux mais la situation a assez évolué avec le développement de nouveaux packages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction à l&#39;utilisation des Bases de Données avec R et Python</title>
      <link>https://knsamati.netlify.com/2020/02/05/elaboration-d-un-tableau-de-bord-dans-r-le-back-end/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://knsamati.netlify.com/2020/02/05/elaboration-d-un-tableau-de-bord-dans-r-le-back-end/</guid>
      <description>“Il n’y a point de chemin vers le bonheur. Le bonheur, c’est le chemin” lao-tseu
ContextePour avoir des données organisées et cohérentes, les bases de données sont incontournables. Etant statisticien, on est plus habitué à des données à plat ou format de tableau de données du type variable en colonne et individu en ligne (comme en excel).Lorsqu’on ne maitrise pas les outils élémentaires de Base de données, on est vite dépendant des informaticiens pour l’extraction des données nécessaires.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>